<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS DPD | Gerindra Jateng</title> 
				<description></description>
				<link>https://gerindrajateng.id/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Gerindra Minta UU Pemilu Tak Direvisi, Ingin Pilkada Tetap 2024</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/gerindra-minta-uu-pemilu-tak-direvisi-ingin-pilkada-tetap-2024</link>
						                <description>Jakarta- DPR RI tengah menggodok revisi Undang-undang (UU) Pemilu yang menjadwalkan pemilihan kepala daerah dilakukan pada 2022 dan 2023. Partai Gerindra mengusulkan Pilkada serentak tetap digelar pada 2024 sesuai dengan UU Pemilu tahun 2017."Partai Gerindra
merasa konsistensi dalam menyelenggarakan pemilihan Umum pada pola demokrasi
yang berkualitas haruslah menjadi komitmen bersama. Gerindra berpikir agar UU
Pemilu Nomor 7 Tahun 2017 yang menjadi landasan pemilu di 2019 sebaiknya tetap
dipertahankan," ujar Sekjen Partai Gerindra, Ahmad Muzani melalui
keterangan tertulisnya, Minggu (31/1/2021).

 

Gerindra meminta
kepada penyelenggara dan pengawas pemilu seperti KPU, Bawaslu dan DKPP untuk
bersinergi lebih baik. Sehingga, permasalahan yang ada selama proses Pemilu
tidak terjadi.

 

Muzani mengatakan
proses persiapan pemilu
2024 bisa dilakukan dari sekarang. Hal itu dilakukan supaya
kualitas demokrasi dapat berjalan dengan baik.

 

"Termasuk kita
dapat mengurangi bagaimana ekses negatif dari pemilihan Umum seperti money
politik itu juga harus menjadi perhatian kita. Karena itu Gerindra menginginkan agar UU Nomor 7
Tahun 2017 tentang pemilihan umum sebaiknya tetap dipertahankan sebagai sebuah
landasan bagi penyelenggaraan pemilihan Umum legislatif dan presiden pada 2024.
Kami merasa kalau komitmen ini menjadi sebuah cara pandang bersama
partai-partai maka kualitas Pemilu kita dan kualitas demokrasi kita akan lebih
baik," katanya.

 

Lebih lanjut, Muzani
mengatakan sejak reformasi 1999, Indonesia selalu mengalami perubahan tentang
sistem pemilu. Perubahan itu terjadi setiap lima tahun berikutnya mencakup
sistem penghitungan suara, threshold naik, sistem pemilu
dilakukan terbuka atau tertutup, konversi suara menjadi kursi hingga dapil yang
bertambah.

 

"Ini yang
menyebabkan kemudahan membuat pola pemilihan Umum tidak pernah ajeg dan
tidak pernah bisa dilakukan perbaikan kualitas nya karena sistem nya selalu
berubah. Partai politik selalu menyesuaikan dengan UU yang baru setiap lima
tahun," katanya.

 

Sebelumnya, Partai
Golkar juga menyampaikan sikapnya. Partai berlogo pohon beringin itu
menginginkan Pilkada tetap
dilakukan pada 2024.

 

"Sangat rasional
dan masuk akal apabila ada pihak yang menginginkan UU Pemilu tidak perlu
direvisi lagi mengingat UU tersebut baru disahkan pada periode yang lalu di
tahun 2017. Artinya, kita belum bisa mengatakan apakah UU Pemilu yang baru
disahkan di tahun 2017 lalu ini berhasil atau tidak mengingat pelaksanaan
pemilu serentaknya di tahun 2024 belum dijalani," kata Ketua Bappilu
Golkar Maman Abdurahman kepada wartawan, Jumat (29/1).Sumber : detik.com</description>
					                </item><item>
						                <title>Gerindra Jateng dan Prasetyo Hadi Bantu Korban Merapi di Magelang</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/gerindra-jateng-dan-prasetyo-hadi-bantu-korban-merapi-di-magelang</link>
						                <description>Menyambut Ultah ke-13,
Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) menyalurkan paket bantuan kepada
korban Merapi, Minggu (31/1). Bantuan sembako hingga kebutuhan dasar lainnya diberikan
kepada ratusan pengungsi di wilayah Kecamatan Mertoyudan dan Dukun, Kabupaten
Magelang. 





Bantuan berupa paket sembako, masker, susu bayi,
perlengkapan mandi dan cuci ini secara simbolis diserahkan langsung kepada
pengungsi oleh Ketua Fraksi Partai Gerindra DPRD Jawa Tengah (Jateng), Rohmat Marzuki, S.Hut.
Didampingi Dwi Yasmanto, S.TP, Ketua Harian PD SATRIA Jateng dan Ketua DPC Partai
Gerindra Kabupaten Magelang yang juga menjabat Wakil Ketua DPRD setempat, Drs.
Soeharno, MM. ”Kami perwakilan dari DPD Partai
Gerindra Jateng dan juga perwakilan dari Mas Prasetyo Hadi selaku Anggota DPR RI
Partai Gerindra Dapil Jateng VI, ingin menyerahkan bantuan untuk pengungsi
Merapi di Posko Desa Banyurejo, Kecamatan Mertoyudan,” tutur Rohmat dihadapan
ratusan pengungsi, Minggu, (31/1) pukul 14.00WIB.
Rohmat menyebut, bantuan ini dihimpun dari sumbangan Anggota Fraksi Gerindra DPRD
Jateng dan Anggota DPR RI, Prasetyo Hadi. Ia menjelaskan, bantuan ini merupakan
bentuk kepedulian Gerindra kepada masyarakat Kabupaten Magelang, khususnya
pengungsi Merapi di Posko Banyurejo yang berjumlah 265 jiwa.

”Gerindra wajib hadir untuk kemanusiaan. Gerindra siap bergerak untuk
kemanusiaan. Pada tanggal 6 Februari 2021 nanti, Partai Gerindra akan berulang
tahun yang ke-13. Dan bantuan ini dalam rangka untuk kita bersyukur dengan membantu korban terdampak erupsi Merapi,” jelasnya. Anggota legislatif asli Magelang
ini berharap, semoga bantuan yang telah diberikan dapat bermanfaat. Serta dapat
meringankan beban para warga yang mengungsi akibat dampak aktivitas Gunung
Merapi.

”Dan kami berharap, semoga Merapi dapat normal kembali dan Bapak Ibu sekalian
dapat kembali ke tempat tinggal masing-masing serta melanjutkan aktivitas,”
pungkasnya.Dwi Yasmanto menambahkan sebelum bantuan ini diserahkan, Pengurus Daerah Satria (Satuan Relawan Indonesia Raya) Jateng mengirimkan relawan tanggap bencana ke lapangan. “PD Satria Jateng terlebih dahulu mengirim relawan tanggap bencana, Satria Rescue Team (SRT) untuk memantau kondisi pengungsi Merapi. Apa yang paling dibutuhkan masyarakat dan memonitor perkembangan erupsi Merapi,” tambah Dwi Yasmanto.Dalam kesempatan tersebut, Kepala
Desa Banyurojo, Iksan Maksum, menghaturkan terima kasih kepada Partai Gerindra
atas kepedulian dan bantuannya kepada para pengungsi. ”Kami atas nama tim pengelola
pengungsian di Balai Desa Banyurojo beserta seluruh relawan dan masyarakat
pengungsi dari Dusun Babadan 1 dan Paten Dukun menghaturkan terima kasih yang
sebesar-besarnya. Kami doakan semoga apa yang sudah diberikan oleh panjenengan
semuanya menjadi amal saleh dan diberikan balasan yang lebih besar oleh Allah
SWT,” kata Iksan.
Selanjutnya, bantuan sejenis juga diberikan kepada ratusan warga yang
berada di Posko Siaga Merapi, Dusun Babadan, Desa Paten, Kecamatan Dukun,
Kabupaten Magelang, Minggu, (31/1) pukul 16.00 WIB. Dusun itu terletak di dekat
lereng Gunung Merapi. Ada warga masyarakat yang masih bertahan atau turun-naik
tergantung aktivitas Merapi.  Rohmat mengatakan, kegiatan bakti
sosial ini selaras dengan tema Ultah Gerindra ke-13 yaitu : “Perkuat Diri Untuk
Membangun Negeri” ditengah pandemi Covid-19 yang masih dihadapi masyarakat.  “Saat ini kita masih di masa pandemi
Covid-19. Ini merupakan bentuk kepedulian dari Partai Gerindra yang berusaha
hadir ditengah masyarakat ketika mengalami kesusahan. Kesusahan masyarakat
adalah kesusahan kami. Kesulitan masyarakat adalah kesulitan kami juga. Tak
lupa Bapak dan Ibu sekalian tetap menjaga protokol kesehatan. Tetep ngagem masker nggih (tetap memakai
masker ya),” himbau Rohmat.    













































“Semoga keluarga yang masih berada di pengungsian bawah yang berada di Desa
Banyurejo, Kecamatan Mertoyudan dapat berkumpul kembali dengan keluarga disini dan
dapat melanjutkan hidup dengan aman dan selamat,” tutup Rohmat. </description>
					                </item><item>
						                <title>COVID 33 Menyerang DPRD</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/covid-33-menyerang-dprd</link>
						                <description></description>
					                </item><item>
						                <title>Prabowo Mengenang Eks KSAD Wismoyo, Diberi Sajadah Sebelum Berangkat Operasi Militer</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/prabowo-mengenang-eks-ksad-wismoyo-diberi-sajadah-sebelum-berangkat-operasi-militer</link>
						                <description>Jakarta- Wafatnya mantan Kepala
Staf Angkatan Darat (KSAD) Jenderal (Purn) TNI Wismoyo Arismunandar menjadi
duka mendalam bagi Menteri Pertahanan (Menhan) Prabowo Subianto.  Prabowo mempunyai banyak kenangan
bersama Wismoyo yang hingga kini masih melekat diingatannya.  Prabowo membina hubungan dengan
Wismoyo ketika masuk Komando Pasukan Sandi Yudha (Kopassandha), kini bernama
Komando Pasukan Khusus (Kopassus) pada 1976.  Ketika masuk Kopassandha, Wismoyo
menjabat Wakil Asisten Pengaman (Waaspam) Komandan Jenderal Kopassandha dengan
pangkat Letnan Kolonel (Letkol). Sedangkan, Prabowo masih
berpangkat Letnan dua. "Beliau adalah salah satu guru saya di TNI,"
ujar Prabowo, dalam keterangan tertulis, Kamis (28/1/2021).  Salah satu kenangan yang sampai
kini masih ia ingat adalah ketika menjelang pemberangkatan operasi militer ke
Timor Timur pada akhir Oktober 1978.  Saat itu, Prabowo menjabat
sebagai Komandan Kompi Grup 1, baret merah.  Beberapa jam sebelum pesawat
terbang dari Bandara Halim Perdanakusuma, Wismoyo beberapa kali melempar
pertanyaan mengenai kesiapan Prabowo sebelum menjalani operasi ini.  Prabowo secara spontan menjawab
persiapan sudah matang, mulai dari senjata, peluru, kompas, hingga obat-obatan
sudah disiapkan.  Akan tetapi, jawaban Prabowo
tersebut tak menyurutkan Wismoyo untuk terus menanyakan persiapan Prabowo.
Lagi-lagi, jawaban yang keluar tak sesuai harapannya.  Tak puas dengan jawaban yang
keluar dari mulut Prabowo, Wismoyo kemudian menjelaskan maksud dan tujuan
pertanyaannya, yang tak lain adalah persiapan supaya Prabowo selalu dekat dan
ingat Tuhan.  Terlebih, operasi ini bukan saja
menjadi taruhan bagi nyawanya semata, namun juga 100 pasukan yang dibawanya.  "Kemudian beliau masuk kamar
dan saat keluar beliau membawa bungkusan dan diberikan kepada saya. Dan, isi
bungkusan tersebut adalah sajadah, beliau meminta saya menaruh sajadah itu
dalam ransel saya selama bertugas," kata Prabowo.  Wismoyo sendiri banyak memberikan
ilmu dan pengalamannya kepada Prabowo.  Salah satu nilai yang ditanamkan
Wismoyo kepada Prabowo adalah filosofi disiplin adalah nafasku, kesetiaan
adalah jiwaku, kehormatan adalah segala-segalanya. "Selain itu beliau juga
selalu mengingatkan ojo ngerasani wong, artinya jangan menjelekkan orang
lain," kata Prabowo.  Wismoyo meninggal pada usia 80
tahun karena sakit yang dideritanya. Ia meninggal di Rumah Sakit Pondok Indah,
Jakarta, Kamis (28/1/2021), pukul 04.29 WIB.  



































































Sebelum dibawa ke Karanganyar,
jenazah Wismoyo lebih dulu disemayamkan di kediamannya di Jalan Gempol, Nomor
10, Bambu Apus, Jakarta Timur.Sumber : kompas.com</description>
					                </item><item>
						                <title>Satria Rescue Team Gerindra Jateng Kirim Relawan Ke Merapi</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/satria-rescue-team-gerindra-jateng-kirim-relawan-ke-merapi</link>
						                <description>Semarang- Satria Rescue Team
(SRT) Jateng mengirim relawan siaga bencana untuk membantu para pengungsi
erupsi Gunung Merapi di Magelang dan wilayah sekitar, Jumat (29/1/2021). Sebanyak 10 relawan yang telah
dibekali kemampuan penanganan kebencanaan, dikirim oleh relawan sayap Partai
Gerindra ini. Ketua DPD Satria Gerindra Jateng,
Heri Pudyatmoko mengatakan, pengiriman 10 relawan ini sebagai upaya siaga
bencana erupsi Merapi. “Satria Rescue Team (SRT)
menugaskan relawan siaga bencana untuk memantau perkembangan erupsi Gunung
Merapi serta membantu pengungsi di sana, di bawah komando DPD Satria Jateng.
Pemberangkatan relawan ini dilaksanakan bertahap. Tahap awal 10 anggota, jika
dibutuhkan lagi akan kami kirim relawan tahap kedua,” katanya saat
memberangkatkan relawan dari kantor DPD Gerindra Jateng di Semarang. Relawan ini, nantinya akan
bertugas koordinasi dengan BPBD Jateng dan organisasi relawan di sana, untuk
memantau perkembangan erupsi Merapi. “Jika perkembangan tambah buruk,
akan ditambah. Kami minta relawan menjaga komunikasi, dan berkoordinasi jika
ada kondisi darurat,” katanya. Sementara Abdul Wachid, Ketua DPD
Partai Gerindra Jateng berpesan, agar para relawan membawa nama baik organisasi
maupun partai, saat bertugas membantu warga di lereng Merapi. “Pesan saya, jaga nama baik
Partai Gerindra, Satria, dan SRT. Kami minta relawan melihat secara langsung
kondisi di sana. Dan memberi informasi perkembangan yang terjadi. Kalau perlu
ditambah tim, kami siap memberangkatkan relawan tambahan,” katanya. Dia juga meminta para relawan
memberikan bantuan kepada masyarakat yang membutuhkan. Namun relawan terus
diimbau untuk memperhatikan dan mematuhi protokol kesehatan. Apalagi saat ini
angka penularan Covid-19 masih sangat tinggi. “Lihat situasi dan kondisi di
sana. Jika membahayakan ambil sikap mengamankan diri sendiri dan masyarakat
sekitar. Jangan paksakan diri melawan alam dan situasi kondisi yang kurang
baik. Dengan kondisi pandemi Covid-19 ini, ingat selalu protokol kesehatan.
Beri penjelasan juga ke masyarakat. Jangan sampai jadi cluster baru dari sana,”
tandasnya.Sumber : halosemarang.id</description>
					                </item><item>
						                <title>Bantu Korban Bencana, Gerindra Potong Gaji Kader di DPR-DPRD</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/bantu-korban-bencana-gerindra-potong-gaji-kader-di-dprdprd</link>
						                <description>Jakarta- Sekretaris Jenderal Partai Gerindra,
Ahmad Muzani, meminta para kader membantu korban bencana di beberapa
daerah di Indonesia. Salah satu caranya adalah memotong gaji anggota Dewan,
dari DPR hingga DPRD daerah. "Kami instruksikan kepada
seluruh kader Gerindra dan para pengurus partai yang daerahnya dekat dengan
lokasi bencana untuk turun membantu para korban bencana, kepada DPC-DPC Jawa
Barat, DPD Jawa Barat untuk membantu korban longsor di Sumedang Jawa Barat,
kepada DPD Kalimantan Selatan, DPD Gerindra Kalimantan Tengah, DPD Gerindra
Kalimantan Timur untuk membantu bencana banjir di Kalimantan Selatan,"
kata Muzani dalam keterangannya, Selasa (19/10/2020). "Kepada DPC dan DPD Gerindra
Sulawesi Utara untuk membantu korban banjir rob di Kota Manado, dan kepada
saudara di Sulawesi Tengah, Sulawesi Selatan untuk membantu korban bencana alam
gempa bumi di Sulawesi Barat," sambungnya.Dalam keterangannya, Muzani
memberikan instruksi langsung kepada seluruh anggota partai yang menjadi Dewan
untuk memotong gajinya. Potongan gaji akan dijadikan bantuan kepada korban
bencana alam tersebut. "Bantuan dalam bentuk
apapun, sebesar dan sekecil apa pun yang diberikan oleh partai Gerindra,
merupakan sebuah empati sebagai keluarga besar Partai Gerindra kepada rakyat
yang telah memberikan kepercayaannya kepada partai Gerindra," tutup Muzani.Diketahui, data Badan Nasional
Penanggulangan Bencana (BNPB) mencatat sudah ada 154 bencana alam terjadi di
Indonesia sejak awal tahun. "Kami ucapkan belasungkawa
atas kejadian bencana yang bertubi-tubi di tengah pandemi yang sedang terjadi
saat ini. BNPB mencatat dalam rentan dari tanggal 1 sampai 18 Januari sebanyak
total 154 bencana alam terjadi di Indonesia," kata juru bicara Satgas
COVID-19, Prof Wiku Adisasmito, dalam siaran langsung di YouTube BNPB, Selasa
(19/1/2021). Ia menyebut mayoritas bencana
alam yang terjadi ialah banjir, angin ribut, hingga longsor. Ia menambahkan,
dari total bencana alam yang terjadi itu, tercatat ada 140 korban meninggal
dunia dan 776 luka-luka. "Dari sekian banyak bencana
alam sudah merenggut 140 korban jiwa dan 776 orang luka. Curah hujan yang
tinggi akhir-akhir ini serta cuaca ekstrem mengakibatkan bencana banjir di
beberapa tempat, seperti Malang dan Puncak, Bogor," sebutnya.Ia menjelaskan, secara geografis
dan geologis Indonesia memang merupakan negara yang rawan bencana. Untuk itu,
ia mengingatkan masyarakat yang tinggal di daerah rawan bencana untuk selalu
meningkatkan kewaspadaan. "Secara geografis dan
geologis, Indonesia ini rawan bencana alam. Untuk mengurangi dampak bencana
sudah jadi kewajiban masyarakat, khususnya yang tinggal di daerah rawan untuk
meningkatkan rasa kesiapsiagaan. Sesuai surat edaran yang dikeluarkan
Kemendagri, pemda juga diharapkan mampu meningkatkan kewaspadaan dan
mengaktifkan, memobilisasi segala kekuatan dalam rangka penanggulangan
bencana," tuturnya.



































Sumber : detik.com</description>
					                </item><item>
						                <title>RUU Pemilu, Gerindra Tak Masalah Parliamentary Threshold 4, 5, atau 7%</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/ruu-pemilu-gerindra-tak-masalah-parliamentary-threshold-4-5-atau-7</link>
						                <description>Jakarta- RUU Pemilu
menjadi salah satu draf undang-undang yang akan dibahas DPR. RUU ini akan
mengatur sejumlah aturan untuk teknis pemilu seperti parliamentary threshold, presidential
threshold, sistem kepemiluan, hingga jadwal pilkada serentak. Seluruh fraksi di DPR telah
menyampaikan usulannya terhadap RUU Pemilu yang akan menjadi landasan aturan
penyelenggaraan Pemilu 2024 dan Pilkada 2022.  Ketua Harian DPP Gerindra
Sufmi Dasco Ahmad mengatakan partainya tak keberatan jika parliamentary
threshold (PT) naik menjadi 7 persen atau tetap 4 persen. Dasco menyebut
Gerindra ikut aktif membahas besaran PT yang akan ditetapkan.  "Kami Gerindra pada
prinsipnya tidak keberatan PT di angka 4, 5, atau 7 (persen). Namun yang kami
hitung adalah bagaimana nanti PT ini bisa mengakomodir dan menampung suara
seluruh rakyat yang ikut pemilu," kata Dasco di Gedung DPR, Senayan, Rabu
(27/1). "Karena itu dalam komunikasi
intens antarparpol di parlemen, Gerindra ikut aktif dalam komunikasi untuk
sama-sama memutuskan PT-nya seperti apa," lanjut dia. Sikap Gerindra terhadap
presidential threshold pun juga serupa. Dasco menuturkan Gerindra tak masalah
apabila presidential threshold ada kenaikan atau tetap. "Kalau
presidential threshold juga sedang kami komunikasikan. Pada prinsipnya mau 20
atau 25 persen, kami ikut saja," kata dia. Wakil Ketua DPR itu
juga mengatakan Gerindra masih mengkaji terkait waktu ideal pelaksanaan pilkada
serentak apakah di 2024 atau 2022. "Kami juga sedang menghitung
dan kami kaji dan sedang kami minta pendapat dari parpol lain mengenai perlu
tidaknya pilkada 2022," tutup Dasco. 



































Sumber : kumparan.com</description>
					                </item><item>
						                <title>Banyak Bencana Alam, Pemerintah Daerah Harus Perkuat Logistik dan Mitigasi</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/banyak-bencana-alam-pemerintah-daerah-harus-perkuat-logistik-dan-mitigasi</link>
						                <description>Semarang- Bencana alam
terjadi di sejumlah daerah Jawa Tengah. Atas kondisi itu, pemerintah daerah
(pemda) diminta memperkuat logistik untuk bantuan korban bencana dan mitigasi
sebagai antisipasinya.  Anggota Komisi E DPRD
Jateng, Yudi Indras Wiendarto mengatakan, bencana banjir telah terjadi di
sejumlah daerah di Jateng, seperti di Kota Semarang dan Kabupaten Demak. Belum
lagi ancaman longsor dari adanya tanah gerak di Brebes.

Menurutnya, antisipasi penanganan bencana alam
harus dipersiapkan oleh pemerintah daerah dan provinsi. “Mesti ada cadangan
logistik untuk bantuan pada korban bencana alam. Apalagi tahun kemarin ada
realokasi anggaran. Di sisi lain, mitigasi bencana harus dilakukan untuk
mencegah adanya korban jiwa,” kata Yudi saat mengunjungi korban banjir di Dinar
Indah, Meteseh,  Semarang, Selasa (19/1/2021).  Ia mengatakan, jika
BMKG telah memprediksi akan terjadi cuaca ekstrem dan curah hujan tinggi di
bulan Januari ini. Maka pemerintah daerah mesti melakukan antisipasi.

Dalam kesempatan itu, Yudi hadir menyampaikan
bantuan dari BPBD Jateng dan Dinsos Jateng dan dari Komunitas Sepeda Hardcore.
Bantuan diserahkan pada Plt Lurah Meteseh, Yuliatun di Posko Banjir yang berada
di Masjid Arrahmah Cluster Dinar Indah.

Bantuan yang diberikan berupa kasur lantai,
selimut, beras, bahan pokok makanan untuk dewasa dan anak-anak, termasuk
perlengkapan untuk kebutuhan anak-anak sehari-hari.  Saat melihat kondisi
korban banjir, Yudi juga menerima aduan dari warga jika peralatan mesin jahit
yang digunakan untuk bekerja rusak karena terendam air. Ia dan anggota
Komunitas Sepeda Hardcore yang hadir pun bersedia memberikan bantuan.

“Nanti kami carikan tukang servis mesin jahit,
biar segera diperbaiki dan warga bisa bekerja lagi,” kata Wakil Ketua DPD
Partai Gerindra Jateng ini.  Di sisi lain, ia meminta
pada Plt Lurah Meteseh, Yuliatun untuk mendata apa saja kebutuhan masyarakat.
termasuk mengusulkan pada pemerintah Kota Semarang terkait solusi permanen agar
warga tak kebanjiran lagi.  “Jika diperlukan pengalihan arus sungai, kami
akan coba diskusikan dengan Kementerian PUPR,” katanya.   



















Plt Lurah Meteseh,
Yuliatun bersama dengan Kasi Pemerintahan dan Pembangunan, Siswadi mengatakan
ada dua solusi. Pertama, relokasi warga dan kedua adalah memecah aliran sungai.
“Kalau relokasi, sebagian warga masih enggan,” ujar Siswadi.

Sumber : jateng.inews.id</description>
					                </item><item>
						                <title>Saat Letjen TNI Prabowo Nyaris Mati dan Siapkan Kain Kafan Sendiri</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/saat-letjen-tni-prabowo-nyaris-mati-dan-siapkan-kain-kafan-sendiri</link>
						                <description>Viva- Sebagian besar
masyarakat Indonesua tahu siapa Letjen TNI (Purn.)
PrabowoSubianto
Djojohadikusumo, yang saat ini menjabat Menteri Pertahanan Republik Indonesia
(Menhan RI). Banyak kisah tentang purnawirawan Perwira Tinggi (Pati) TNI
Angkatan Darat, saat masih muda dan terjun ke medan pertempuran. Seperti yang
diketahui, Prabowo adalah salah satu perwira Tentara Nasional Indonesia
Angkatan Darat (TNI AD) yang punya karier mengkilap saat masih aktif. Tercatat,
Prabowo pernah memegang posisi Komandan Jenderal (Danjen) Komando Pasukan
Khusus (Kopassus), hingga Panglima Komando Cadangan
Strategis Angkatan Darat (Kostrad). Meski demikian, jauh sebelum menduduki dua
posisi strategis itu Prabowo lebih dulu mempertaruhkan nyawanya dalam
pertempuran. Saat masih berpangkat
Letnan Dua (Letda) hingga Kapten TNI, pria kelahiran Jakarta 17 Oktober 1951
ini terjun ke medan tempur dalam Operasi Seroja di Timor-Timur. Menurut catatan yang
dikutip VIVA Militer dari buku Kopasssus: Inside Indonesia's
Special Forces, Prabowo memainkan peran yang sangat penting saat menangkap
pentolan pemberontak Front Revolusi Kemerdekaan Timor-Leste (Fretilin), Nicolau
dos Reis Lobato. Tak hanya itu, Prabowo
juga berhasil menjalankan tugas pertamanya saat menjadi Danjen Kopassus pada
1995.  Saat itu, Prabowo dan
pasukan Detasemen Khusus 81/Penanggulangan Teror (Gultor) atau biasa disebut
SAT-81/Gultor sukses membebaskan 10 dari 12 peneliti yang disandera oleh
Kelompok Kriminal Separatis Bersenjata (KKSB) Organisasi Papua Merdeka (OPM). Prabowo memang tidak
menceritakan secara detail bagaimana situasi saat ia berada di medan
pertempuran. Namun dalam akun Instagram resmi pasangan Prabowo-Sandi
dalam Pemilihan Presiden (Pilpres) 2019 lalu, jebolan Akademi Militer (Akmil)
1974 ini mengaku bahwa ia nyaris tewas. Prabowo mengaku sempat
tertembak dan empat kali hampir meregang nyawa dalam pertempuran. Yang lebih
mencengangkan, Prabowo juga selalu membawa kain kafan di dalam ransel
tempurnya. Hal ini menunjukkan bahwa ia harus siap sewaktu-waktu ajal datang
menjemput. "Saya pernah
tertembak, pernah 4 kali hampir mati. Selalu saya siapkan kain kafan di ransel,"
bunyi kalimat akun Instagram @indonesiaadilmakmur mengutip pernyataan
Prabowo. Akan tetapi, sebagai
seorang prajurit keberanian dan sikap rela berkorban adalah hal utama yang juga
dimiliki oleh Prabowo. Oleh sebab itu, dalam unggahan lainnya Prabowo juga
berujar jika seorang prajurit pemberani adalah prajurit yang senantiasa
terlihat gembira. "Prajurit berani
itu gembira. Kalau sedih masuk kamar saja sendiri, nggak usah menunjukkan
kesedihanmu. Bersyukurlah karena kamu masih diberi kesempatan untuk bisa bangun
melihat matahari terbit dan menghirup udara setiap hari," bunyi pernyataan
Prabowo. "Tidak ada alasan
untuk bersedih. Mantapkan hati dan niatmu untuk ikhlas membela merah putih.
Gembiralah, karena orang BERANI itu GEMBIRA," lanjut pernyataan Prabowo. 















































Sumber : viva.co.id</description>
					                </item><item>
						                <title>Letjen TNI Prabowo Siap Sosialisasikan Instruksi Jokowi Bentuk Komcad</title>
						                <link>http://localhost/berita-profile/berita/detail/letjen-tni-prabowo-siap-sosialisasikan-instruksi-jokowi-bentuk-komcad</link>
						                <description>Jakarta– Pembentukan
Komponen Cadangan (Komcad) sesuai instruksi Presiden Republik Indonesia (RI), Joko Widodo (Jokowi),
akan segera berlangsung. Namun demikian, Kementerian Pertahanan (Kemenhan)
lebih dulu akan melakukan sosialisasi tahap pertama pada akhir Januari 2021. Menurut catatan yang
diperoleh VIVA Militer dari situs resmi
Kementerian Pertahanan, Komponen Cadangan berbeda dengan Wajib Militer.
Komponen Cadangan adalah warga negara nirmiliter/sipil yang memenuhi syarat
dilatih dasar kemiliteran, dan diorganisir dengan status tetap sipil. Pembentukan Komcad
sesuai dengan Peraturan Pemerintah (PP) Nomor 3 Tahun 2021, tentang Peraturan
Pelaksanaan Undang-indang Nomor 23 Tahun 2019 tentang Pengelolaan Sumber Daya
Nasonal (PSDN). Komcad sendiri nantinya akan terbagi menjadi tiga kelompok
matra, Komcad Darat, Komcad Laut dan Komcad Udara. Sementara itu, Juru
Bicara Kemnhan, Dahnil Anzar Simanjuntak, menyebut bahwa pada tahap awal Komcad
akan ditargetkan mampu menjaring 25 ribu peserta.  "Tahap awal 25
ribu," ucap Juru Bicara Menteri Pertahanan (Menhan) Letjen TNI Prabowo
Subianto Djojohadikusumo, Dahnil Anzar Simanjuntak. Status Komponen
Cadangan hanya akan berubah lewat proses mobilisasi menjadi kombatan atau militer.
Saat itu, para anggota Komponen Cadangan berada di bawah dan wajib patuh
terhadap hukum militer. Beberapa persyaratan
yang harus dimiliki oleh setiap warga negara yang ingin masuk dalam Komcad
adalah berusia minimal 18 tahun dan maksimal 35 tahun. Satu hal yang terpenting
adalah tidak memiliki catatan kriminal yang dikeluarkan secara tertulis oleh
Kepolisian Republik Indonesia (Polri). Jika persyaratan
tersebut telah dipenuhi, maka calon anggota Komponen Cadangan akan melewati
tahapan berikutnya seperti seleksi administrasi dan seleksi kompetensi. Andai
berhasil lulus, maka calon anggota Komponen Cadangan akan mendapatkan pelatihan
militer selama tiga bulan. Selama menjalani
pelatihan dasar militer, calon anggota Komcad akan menerima uang saku,
perlengkapan lapangan, perawatan kesehatan, serta jaminan perlindungan
kecelakaan kerja dan kematian. 



































Sumber : viva.co.id</description>
					                </item></channel>
  	</rss>